卡達菲殺平民武器 國際倡禁用

節錄

卡達菲殺平民武器 國際倡禁用

■央視節目中展現「天雷500」的大殺傷力。

【話你知】大陸傳媒過去曾形容集束彈「極度殘酷」，將大量小型炸彈集合成一般空用炸彈的形態，利用大量小型炸彈增加轟炸面積和殺傷範圍，主要以人體、沒有裝甲的車輛或器材為主要目標。利比亞已故狂人卡達菲生前曾用集束彈殘殺平民，美國也曾在阿富汗和伊拉克戰爭使用集束彈攻擊。

中美俄拒簽公約

本報2016年報道珠海航展時，當時在中國北方工業公司展廳，也曾展出多款集束炸彈。國際曾提出禁制集束彈公約，挪威等國2008年曾發起《集束彈藥公約》，主張國家不得使用、開發和轉讓集束彈，並獲112個國家簽署，。。。。。。。。

幾時連槍都禁埋